\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenhyäne}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {45 (6W10+12)},
        speed       = {15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 14,
        con = 14,
        int = 2,
        wis = 12,
        cha = 7
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +3},
        senses = {Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {-},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Wüten}
        Wenn die Hyäne in ihrem Zug die Trefferpunkte einer Kreatur mit einem Nahkampfangriff auf 0 verringert hat, kann sie eine Bonusaktion ausführen, um bis zur Hälfte ihrer Bewegungsrate zurückzulegen und einen Bissangriff auszuführen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
